### 【故事新编大家听】张尚书善解父子恶缘(下）
------------------------

#### [首页](https://github.com/gfw-breaker/banned-news/blob/master/README.md) &nbsp;&nbsp;|&nbsp;&nbsp; [手把手翻墙教程](https://github.com/gfw-breaker/guides/wiki) &nbsp;&nbsp;|&nbsp;&nbsp; [禁闻聚合安卓版](https://github.com/gfw-breaker/bn-android) &nbsp;&nbsp;|&nbsp;&nbsp; [网门安卓版](https://github.com/oGate2/oGate) &nbsp;&nbsp;|&nbsp;&nbsp; [神州正道安卓版](https://github.com/SzzdOgate/update) 



<div class="zhidingtu">
 <div class="ar-wrap-3x2">
  <img class="ar-wrap-inside-fill" src="http://img.soundofhope.org/2017/01/gushixinbian-600x400.jpg"/>
 </div>
</div>
<hr/>
<div class="content">
 <p>
  <span class="content-info-date">
   【希望之声2018年12月18日】
  </span>
  <span class="content-info-type">
   （神传给人间正理是仁义礼智信。是百善孝为先。其中就包含了让人约束自己的魔性从而能够欠债的要还，讨债的不要，善解冤怨的玄机在。）
  </span>
 </p>
 <div class="soh-audio-player status-published">
  <div class="jp-jplayer" id="audio-player-0">
  </div>
  <div aria-label="media player" class="jp-audio" data-url-h="http://media.soundofhope.org/audio03/2018/12/-244.mp3" data-url-l="http://media.soundofhope.org/16K-mp3/audio03/2018/12/-244_16K.mp3" id="audio-player-container-0" role="application">
   <div class="panel">
    <div class="control">
     <div class="button pnp">
      <i aria-hidden="true" class="fa fa-play">
      </i>
     </div>
     <div class="slider-progress">
     </div>
     <div class="button mute">
      <i aria-hidden="true" class="fa fa-volume-up">
      </i>
     </div>
     <div class="slider-vol">
     </div>
     <div class="button download">
      <span href="http://media.soundofhope.org/16K-mp3/audio03/2018/12/-244_16K.mp3">
       <i aria-hidden="true" class="fa fa-cloud-download">
       </i>
      </span>
     </div>
     <div aria-label="..." class="btn-group bps" role="group">
      <button class="btn btn-default bps-l active" type="button">
       16K
      </button>
      <button class="btn btn-default bps-h" type="button">
       128K
      </button>
     </div>
    </div>
   </div>
  </div>
 </div>
 <div class="widget ad-300x250 ad-ecf">
  <!-- ZW30 Post Embed 300x250 1 -->
  <ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-1519518652909441" data-ad-slot="9768754376" style="display:inline-block;width:300px;height:250px">
  </ins>
 </div>
 <p>
  <span style="font-weight: 400;">
   <b>
    <i>
     收听选择128K,  音质比较好。
    </i>
   </b>
  </span>
 </p>
 <p>
  <span style="font-weight: 400;">
   听众朋友您好！欢迎您来到‘故事新编大家听’节目。 我是雪莉,
  </span>
  <span style="font-weight: 400;">
   我是东方
  </span>
  <span style="font-weight: 400;">
   。
  </span>
 </p>
 <p>
  <span style="font-weight: 400;">
   我们上次讲到张尚书祭拜城隍祈求点化。城隍托梦告诉了真相。这张尚书细细寻思，心中有了主张。
  </span>
 </p>
 <p>
  <span style="font-weight: 400;">
   次日升堂，张尚书令人再次传唤周员外，问他：〝你扪心自问，这一生是否做过什么不仁不义的亏心事？〞
  </span>
 </p>
 <p>
  <span style="font-weight: 400;">
   开始，那周员外还佯装不懂，一副清白无辜的样子，还狡辩说：“小人不懂大人说的是什么？小人这一生，从来没做过什么恶事，虽然读书不多，也知道谨慎做人，那敢做什么不仁不义的亏心事啊！”
  </span>
 </p>
 <p>
  <span style="font-weight: 400;">
   张尚书看他如此不悟，就提点他，说：〝你难道不记得三十年前，在江中沉船，溺死外州商客那件事吗？〞
  </span>
 </p>
 <p>
  <span style="font-weight: 400;">
   这周员外一听，当时就脸色苍白，双腿打颤，冷汗直流。 说不出话来。
  </span>
 </p>
 <p>
  <span style="font-weight: 400;">
   张尚书又宽解他说，如今已经三十年过去，当今皇上也颁布圣旨，大赦天下，说出往事又有何妨？
  </span>
 </p>
 <div>
 </div>
 <p>
  <span style="font-weight: 400;">
   这周员外双膝跪地，从实招来。
  </span>
 </p>
 <p>
  <span style="font-weight: 400;">
   张尚书将城隍神的话，告诉周员外，说他的这个儿子就是那个被他害死的外州商人转世，就是向他讨命债来的。那周员外算算儿子的年纪，正好契合，心下更是惊恐万分。连说：“求求青天大老爷，请尚书老爷帮帮小老儿，怎样了结这个怨缘吧！”
  </span>
 </p>
 <p>
  <span style="font-weight: 400;">
   张尚书想帮他们了结他们的冤怨，以免轮回相报，无休无止。于是对周员外说：〝我想帮你了结这桩恶缘。但这也要看你和大郎，主要看你自己。 如果你能捐钱千贯，然后我们来劝大郎出家为僧。你也要多做积德行善之事，来回向他。 这样或许能永绝寃债恶业，你意下如何？〞周员外同意了，只担心儿子不愿出家。
  </span>
 </p>
 <p>
  <span style="font-weight: 400;">
  </span>
  <span style="font-weight: 400;">
   张尚书又命人唤来大郎，对他说：〝根据众乡亲的义状，你的所作所为，按律应当问斩。不过，本府念你年青，且你自己也说不是有心。我想给你一个悔过的机会。促成一桩好事，已经和你父亲商定，让你出家为僧，修养心性。你可愿意？〞
  </span>
 </p>
 <p>
  <span style="font-weight: 400;">
   那大郎倒是很痛快的答应了。还说自己上学读书，深明大义。知道百善孝为先的道理。自己也为自己的行为苦恼。这样也是个办法。
  </span>
 </p>
 <p>
  <span style="font-weight: 400;">
  </span>
  <span style="font-weight: 400;">
   由张尚书主持，找了附近的庙宇长老，周员外出钱，买了官府度牒，大郎削发剃度出家为僧。后来周员外经常布施寺庙， 还又另给了大郎许多路费，资助他使他能够云游四方。
  </span>
 </p>
 <p>
  <span style="font-weight: 400;">
   这周员外也确实知道了举头三尺有神灵。这人在世上，无论做了什么，鬼神皆知。确实是：若想人不知，除非己莫为。此后周员外痛改前非，平时济贫救难，多行善事。还在家中设了佛堂，侧旁摆了那个客商的牌位，每日里念诵佛经，回向那个亡灵。祈求神佛帮助善解怨缘，后来这周员外竟是寿终正寝。此是后话。
  </span>
 </p>
 <p>
  <span style="font-weight: 400;">
   而大郎出家之后在庙中潜
  </span>
  <span style="font-weight: 400;">
   心修行，心无二念。 最终得神佛点化，也知晓了前因，放下冤仇，不再讨债，善解了怨缘。最终坐化去了神的天国做了天人。
  </span>
 </p>
 <p>
  <span style="font-weight: 400;">
   张尚书后来和朋友提起这件事。朋友说：神允许大郎投生做儿子讨债，这其中其实也给了他们二人善解的机会。神传给人间正理是仁义礼智信。是百善孝为先。其中就包含了让人约束自己的魔性从而能够欠债的要还，讨债的不要，善解冤怨的玄机在。神的安排总是多种目的的。
  </span>
 </p>
 <p>
  <span style="font-weight: 400;">
   张尚书深以为是。
  </span>
  <span style="font-weight: 400;">
   这个张尚书可称是明断善判的典范了。一方面并不把梦中事情说破，这有一个好处：就是避免了今后有人用梦或因果说事，混淆是非；另一方面即遵照了神的旨意，又不破坏人间的理，善解了冤怨。大郎最终也得到了好去处。
  </span>
 </p>
 <p>
 </p>
 <p>
  <span style="font-weight: 400;">
  </span>
  <span style="font-weight: 400;">
   听了这个故事，可能有的人会说，那当父母官的，怎么能靠一个梦来断案呢？这不是迷信吗？
  </span>
 </p>
 <p>
  <span style="font-weight: 400;">
   这不是迷信。我们中国人，在1949年前，一直是信神敬佛的。那时的官员也都是这样。
  </span>
 </p>
 <p>
  <span style="font-weight: 400;">
   您知道一句俗话吧？ 人们说：“信则有，不信则无。”
  </span>
 </p>
 <p>
  <span style="font-weight: 400;">
   现在的人们都把这句话理解成：那神仙的事，都是人们心里想的。你认为有，就有；你认为没有，就没有。”这是大错特错了！
  </span>
 </p>
 <p>
  <span style="font-weight: 400;">
   这句话的真正含义是：人本就是神造的。人若信神，敬仰神，按照神的旨意做，那神就会看护你，佑护你，你也会切切实实的感觉到神的存在；若相反，你不信神，不信神的人不信善恶有报，什么坏事都敢干。那神也就不会管你。你自己都在毁自己， 神为什么还管你呀？为什么还要向你显现啊？由着你自己作吧。想想是不是这么个理？
  </span>
 </p>
 <p>
  <span style="font-weight: 400;">
   好，听众朋友，我们今天的故事就讲到这里。希望您能喜欢。 谢谢您的收听。    我是雪莉 ,
  </span>
  <span style="font-weight: 400;">
   我是东方。咱们下回节目再见！
  </span>
 </p>
 <ul>
  <li>
   <span style="font-weight: 400;">
    <strong>
     根据《夷坚志补》卷六 “周翁父子”编辑
    </strong>
   </span>
  </li>
 </ul>
 <p>
  ==============
 </p>
 <p>
  <span href="https://www.soundofhope.org/gb/2018/12/18/n2488846.html">
   【故事新编大家听】张尚书善解父子恶缘(上）
  </span>
 </p>
 <p>
  <span href="http://www.soundofhope.org/gb/2018/10/21/n2292372.html">
   【故事新编大家听】
  </span>
  <span href="https://www.soundofhope.org/gb/2018/12/04/n2449441.html">
   吕大朗还金完骨肉；吕二朗卖嫂失妻
  </span>
 </p>
 <p>
  <span href="http://www.soundofhope.org/gb/2018/10/21/n2292372.html">
   【故事新编大家听】她曾是日本历史上最美丽女子
  </span>
 </p>
 <p>
  <span href="http://www.soundofhope.org/gb/2018/09/24/n2204379.html">
   【故事新编大家听】法海禅师的故事
  </span>
 </p>
 <p>
  <span href="http://www.soundofhope.org/gb/2018/09/18/n2184657.html">
   【故事新编大家听】裴休轶事
  </span>
 </p>
 <p>
  <span href="http://www.soundofhope.org/gb/2018/07/31/n2027460.html">
   【故事新编大家听】张道陵七试赵升
  </span>
 </p>
 <p>
  <span href="http://www.soundofhope.org/gb/2018/07/02/n1928388.html">
   【故事新编大家听】杜子春三入长安
  </span>
 </p>
 <p>
  <span href="https://www.soundofhope.org/gb/2018/05/14/n1777518.html">
   【故事新编大家听】马周承天命下世扶唐
  </span>
 </p>
 <p>
  <span href="https://www.soundofhope.org/gb/2018/04/23/n1720683.html">
   【故事新编大家听】柳毅传书
  </span>
 </p>
 <div>
  <p>
   <span href="https://www.soundofhope.org/gb/2018/03/29/n1660430.html">
    【故事新编大家听】定婚店
   </span>
  </p>
  <p>
   <span href="https://www.soundofhope.org/gb/2018/03/19/n1632911.html">
    【故事新编大家听】苏轼与佛印
   </span>
  </p>
  <div class="list-item item-1589570">
   <span href="https://www.soundofhope.org/gb/2018/02/16/n1543526.html">
    【故事新编大家听】薄姬的故事
   </span>
  </div>
  <div>
  </div>
  <div>
   <div>
    <p>
     &gt;&gt;
    </p>
   </div>
   <p>
    <strong>
     更多故事请看：
    </strong>
   </p>
   <p>
    <strong>
     <span href="http://www.soundofhope.org/gb/category/%e5%8f%a4%e4%bb%8a%e6%96%87%e5%8c%96/%e6%96%87%e5%8c%96%e5%af%bb%e6%a0%b9/%e6%95%85%e4%ba%8b%e6%96%b0%e7%bc%96%e5%a4%a7%e5%ae%b6%e5%90%ac">
      故事新编大家听
     </span>
    </strong>
   </p>
  </div>
 </div>
 <div class="content-info-btm">
  <p class="content-info-zerenbianji">
   <span class="content-info-title">
    责任编辑：
   </span>
   <span class="content-info-content">
    紫君
   </span>
  </p>
  <p class="content-info-refernote">
   （希望之声版权所有，未经希望之声书面允许，不得转载，违者必究。）
  </p>
 </div>
</div>

<hr/>
手机上长按并复制下列链接或二维码分享本文章：<br/>
https://github.com/gfw-breaker/banned-news/blob/master/pages/soh_whxg/n2491333.md <br/>
<a href='https://github.com/gfw-breaker/banned-news/blob/master/pages/soh_whxg/n2491333.md'><img src='https://github.com/gfw-breaker/banned-news/blob/master/pages/soh_whxg/n2491333.md.png'/></a> <br/>
原文地址（需翻墙访问）：http://www.soundofhope.org/gb/2018/12/18/n2491333.html


------------------------
#### [首页](https://github.com/gfw-breaker/banned-news/blob/master/README.md) &nbsp;|&nbsp; [Web代理](https://github.com/labour-camp/helloworld) &nbsp;|&nbsp; [一键翻墙软件](https://github.com/gfw-breaker/nogfw/blob/master/README.md) &nbsp;| [《九评共产党》](https://github.com/gfw-breaker/9ping.md/blob/master/README.md#九评之一评共产党是什么) | [《解体党文化》](https://github.com/gfw-breaker/jtdwh.md/blob/master/README.md) | [《共产主义的终极目的》](https://github.com/gfw-breaker/gczydzjmd.md/blob/master/README.md)

